%ObjInterface
\subsubsection{ObjInterface}
\textbf{Funzione}
\\ \\
Questa classe \`e l'interfaccia generale per tutti gli oggetti (arteriali, a livello di regione o di immagine) che verranno gestiti dal sistema mediante caricamento in memoria dei dati
\\ \\
\textbf{Relazione d'uso con altre componenti}
\begin{itemize}
	\item \textit{La classe \`e utilizzata da:}\\
	it.tetratron.pera.model.algorithms.AlgorithmInterface\\
	it.tetratron.pera.model.ObjectManager\\
	\item \textit{La classe utilizza:}\\
	it.tetratron.pera.model.ErrorExc\\
\end{itemize}
\textbf{Metodi} %i campi dati
\\ \\
\textbf{+ void load(String)} % - = private, += public, #=protected
 \begin{verse}metodo che verr\`a implementato dalle classi derivate: permette il caricamento in memoria dei dati presenti nei file di input, il cui percorso nel file system \`e indicato da una stringa\end{verse}
 \textbf{+ void save(String)}
\begin{verse}metodo che verr\`a implementato dalle classi derivate: permette il salvataggio dei dati in un file di output, il cui percorso nel file system \`e indicato da una stringa\end{verse}

%GeneralObj
\subsubsection{SlashVector}
\textbf{Funzione}
\\ \\
Questa classe, derivante dalla classe java.util.Vector, serve per gestire i vettori nel loro passaggio ad una funzione \glossario{MATLAB} o nel loro ritorno dalla stessa. Essa non contiene attributi propri, se non quelli ereditati dalla classe base: la sua peculiarit\`a consiste nel possedere 2 metodi di utilit\`a per l'interfacciamento con l'\glossario{MCR} e di conseguenza il codice \glossario{MATLAB}
\\ \\
\textbf{Relazione d'uso con altre componenti}
\begin{itemize}
\item \textit{La classe \`e utilizzata da:}\\	it.tetratron.pera.model.algorithms.AlgorithmInterface\\
	it.tetratron.pera.model.objects.ArterialObj\\
	it.tetratron.pera.model.objects.RegionObj\\
	it.tetratron.pera.model.params.RSSAParam\\
	it.tetratron.pera.model.params.SAIFParam\\
	%\item \textit{La classe utilizza:}
\end{itemize}
\textbf{Metodi} %i campi dati
\\ \\
Vengono implementati i costruttori ereditati dalla classe base Vector, che richiameranno i costruttori della stessa\\
\textbf{+ Double[][] rotate()}
\begin{verse}metodo che servir\`a per passare i campi dati vettori ad una funzione \glossario{MATLAB}: richiedendo questa di lavorare con array posizionati verticalmente, questo metodo trasformer\`a i vettori di n elementi usati all'interno del software PERA in array bidimensionali nx1\end{verse}
\textbf{+ static SlashVector toHorizontal(double[][] v)}
\begin{verse}metodo statico che servir\`a per ottenere all'interno del software PERA gli output forniti da una funzione \glossario{MATLAB}: dualmente alla funzione precedente, questo metodo trasformer\`a gli array restituiti (siano essi "`"`verticali"'"' nx1 od "`"`orizzontali"'"' 1xn) in vettori (SlashVector, quindi a loro volta riusabili come input per altre funzioni \glossario{MATLAB}) di lunghezza n\end{verse}

% ArterialObj
\subsubsection{ArterialObj}
\textbf{Funzione}
\\ \\
Questa classe rappresenta gli oggetti a livello Arteriale che verranno gestiti dal sistema.
\\ \\
\textbf{Relazione d'uso con altre componenti}
\begin{itemize}
	\item \textit{La classe \`e utilizzata da:}\\
	it.tetratron.pera.model.ObjectManager\\
	it.tetratron.pera.model.algorithms.AlgorithmInterface\\
	it.tetratron.pera.model.objects.Sake\\
	\item \textit{La classe utilizza:}\\
	it.tetratron.pera.model.objects.SlashVector\\
	it.tetratron.pera.model.ErrorExc\\
	it.tetratron.pera.model.other.TxtManager\\
	it.tetratron.pera.model.objects.ArterialMem\\
\end{itemize}
\textbf{Attributi} %i campi dati
\\ \\
\textbf{- List$<$Double$>$ time\_plasma} % - = private, += public, #=protected
 \begin{verse}il vettore dei tempi, prima colonna del file di input gestito mediante l'attributo art\_file\end{verse}
\textbf{- List$<$Double$>$ plasma} % - = private, += public, #=protected
 \begin{verse}il vettore del plasma, seconda colonna del file di input gestito mediante l'attributo art\_file\end{verse}
\textbf{- List$<$Double$>$ blood} % - = private, += public, #=protected
 \begin{verse}il vettore del blood, terza colonna del file di input gestito mediante l'attributo art\_file\end{verse}
\textbf{- String[] labels}
\begin{verse}l'array di etichette relative ai campi presenti nel file .txt a livello arteriale\end{verse}
\textbf{- String path}
\begin{verse}il percorso nel file system in cui \`e salvato il file arteriale a cui l'oggetto si riferisce\end{verse}
\\ \\
\textbf{Metodi} %i campi dati
\\ \\
\textbf{+ void load(String)} % - = private, += public, #=protected
 \begin{verse}permette il caricamento in memoria dei dati a livello di analisi arteriale presenti nel file di input, il cui percorso nel file system \`e indicato da una stringa\end{verse}
 Verranno forniti dei metodi per restituire (getting) e impostare (setting) i vettori di Double presenti nei campi dati: in particolare, sar\`a possibile impostare i campi in questione fornendo in ingresso un vettore o un array di Double\\
\textbf{+ String[] getLabels()}
\begin{verse}restituisce l'array di stringhe contenente le etichette delle colonne del file txt a livello arteriale\end{verse}
Al proposito, verranno forniti metodi per restituire distintamente le stringhe rappresentanti le etichette relative ad ogni campo del file arteriale\\
\textbf{- void setDefaultLabels()} \begin{verse}imposta le etichette di default alla creazione di un nuovo file arteriale o al caricamento da file di uno stesso non contenente etichette\end{verse}
\textbf{+ void setLabels(String[])}
\begin{verse}cambia il nome delle etichette come richiesto dall'utente mediante interfaccia grafica\end{verse}
\textbf{+ String getFilename()}
\begin{verse}restituisce il percorso nel file system del file arteriale a cui l'oggetto si riferisce\end{verse}
\textbf{+ void save(String)} \begin{verse}permette il salvataggio in un file di output, presente nel percorso indicato dal parametro in ingresso, dei dati caricati in memoria\end{verse}
\textbf{+ String[][] pack()} \begin{verse}invocato dal metodo save(String), permette di formattare i dati dei vari vettori campi dati di ArterialObj in un unico array bidimensionale di stringhe per permettere la stampa sul file di output, effettuata dall'oggetto TxtManager\end{verse}
\textbf{+ Memento createMemento()} \begin{verse}chiama la creazione del memento relativo ad ArterialObj, per un successivo ripristino del sistema\end{verse}

% Memento
\subsubsection{Memento}
\textbf{Funzione}
\\ \\
Interfaccia generale per la gestione del \glossario{Design Pattern} memento usato per ripristinare lo stato del sistema successivamente ad elaborazioni nel blocco di \glossario{Pre-Processing}.
\\ \\
\textbf{Metodi}
\\ \\
\textbf{+ ObjInterface restoreState()}
\begin{verse}metodo astratto che dovr\`a essere implementato dalle classi concrete di Memento, necessario per impostare lo stato del sistema con i dati salvati precedentemente all'interno di un dato Memento, restituendo alla fine l'oggetto ripristinato\end{verse}

% ArterialMem
\subsubsection{ArterialMem}
\textbf{Funzione}
\\ \\
Classe interna ad ArterialObj che rappresenta il memento utile al salvataggio e al ripristino di uno stato precedente del sistema per gli oggetti a livello Arteriale che verranno gestiti dal sistema.
\\ \\
\textbf{Attributi} %i campi dati
\\ \\
\textbf{- List$<$Double$>$ time\_plasma\_mem} % - = private, += public, #=protected
 \begin{verse}riferimento al vettore dei tempi presente in ArterialObj utile al ripristino dello stato del sistema\end{verse}
\textbf{- List$<$Double$>$ plasma\_mem} % - = private, += public, #=protected
 \begin{verse}riferimento al vettore del plasma in ArterialObj utile al ripristino dello stato del sistema\end{verse}
\textbf{- List$<$Double$>$ blood\_mem} % - = private, += public, #=protected
 \begin{verse}riferimento al vettore del blood presente in ArterialObj utile al ripristino dello stato del sistema\end{verse}
\textbf{- String[] labels\_mem}
\begin{verse}riferimento all'array di etichette ROI relative ai campi presenti nel file .txt a livello arteriale utile al ripristino dello stato del sistema\end{verse}
\textbf{- String path\_mem}
\begin{verse}riferimento al percorso nel file system del file arteriale usato, utile al ripristino dello stato del sistema\end{verse}
\\ \\
\textbf{Metodi} 
\\ \\
\textbf{+ ArterialMem()} % - = private, += public, #=protected
 \begin{verse}costruttore di un memento a partire dal relativo oggetto arteriale\end{verse}
\textbf{+ ObjInterface restoreState()}
\begin{verse}per impostare lo stato del sistema con i dati salvati precedentemente all'interno del Memento e restituire l'oggetto dopo il ripristina\end{verse}

% RegionObj
\subsubsection{RegionObj}
\textbf{Funzione}
\\ \\
Questa classe rappresenta gli oggetti a livello di Regione che verranno gestiti dal sistema.
\\ \\
\textbf{Relazione d'uso con altre componenti}
\begin{itemize}
	\item \textit{La classe \`e utilizzata da:}
	it.tetratron.pera.model.ObjectManager\\
	it.tetratron.pera.model.algorithms.AlgorithmInterface\\
	it.tetratron.pera.model.objects.Sake\\
	\item \textit{La classe utilizza:}\\
	it.tetratron.pera.model.ErrorExc\\
	it.tetratron.pera.model.other.TxtManager\\
	it.tetratron.pera.model.objects.RegionMem\\
\end{itemize}
\textbf{Attributi} %i campi dati
\\ \\
\textbf{- List$<$Double$>$ time\_pet} % - = private, += public, #=protected
 \begin{verse}il vettore dei tempi, prima colonna del file di input gestito mediante l'attributo reg\_file\end{verse}
\textbf{- List$<$Double$>$ delta} % - = private, += public, #=protected
 \begin{verse}il vettore dei delta, seconda colonna del file di input gestito mediante l'attributo reg\_file\end{verse}
\textbf{- List$<$Double$>$ nsd} % - = private, += public, #=protected
 \begin{verse}il vettore nsd, terza colonna del file di input gestito mediante l'attributo reg\_file\end{verse}
\textbf{- Double[][] roi}
 \begin{verse}matrice contente tutte le regioni caricate dal file. La prima dimensione rappresenta il numero di colonne presenti nel file, la seconda per contenere i dati Double di ogni colonna\end{verse}
\textbf{- String[] labels}
\begin{verse}l'array di etichette relative ai campi presenti nel file .txt a livello regionale\end{verse}
\textbf{- int roi\_cols} \begin{verse}numero di colonne della matrice ROI letta dal file di input, utile per istanziare l'array bidimensionale roi; in particolare esso rappresenter\`a la prima dimensione del suddetto array\end{verse}
\textbf{- String path}
\begin{verse}il percorso nel file system in cui \`e salvato il file regionale a cui l'oggetto si riferisce\end{verse}
\\ \\
\textbf{Metodi} %i campi dati
\\ \\
\textbf{+ void load(String)} % - = private, += public, #=protected
 \begin{verse}permette il caricamento in memoria dei dati a livello di Regione presenti nei file di input, il cui percorso nel file system \`e indicato da una stringa\\
 Verranno forniti dei metodi per restituire (getting) e impostare (setting) i vettori di Double e la matrice delle regioni (restituita anche come vettore di vettori, per l'utilizzo in grafica), presenti nei campi dati\end{verse}
\textbf{+ String[] getLabels()}
\begin{verse}restituisce l'array di stringhe contenente le etichette delle colonne del file txt a livello regionale\end{verse}
Al proposito, verranno forniti metodi per restituire distintamente le stringhe rappresentanti le etichette relative ad ogni campo del file regionale\\
\textbf{+ void setLabels(String[])}
\begin{verse}cambia il nome delle etichette come richiesto dall'utente mediante interfaccia grafica\end{verse}
\textbf{+ String getFilename()}
\begin{verse}restituisce il percorso nel file system del file arteriale a cui l'oggetto si riferisce\end{verse}
\textbf{+ void save(String)}\begin{verse} permette il salvataggio in un file di output, presente nel percorso indicato dal parametro in ingresso, dei dati caricati in memoria\end{verse}
\textbf{+ String[][] pack()}\begin{verse} invocato dal metodo save(String), permette di formattare i dati dei vari vettori e dell'array bidimensionale campi dati di RegionObj in un unico array bidimensionale di stringhe per permettere la stampa sul file di output, effettuata dall'oggetto TxtManager\end{verse}
\textbf{+ Memento createMemento()}\begin{verse} chiama la creazione del memento relativo a RegionObj, per un successivo ripristino del sistema\end{verse}

% RegionMem
\subsubsection{RegionMem}
\textbf{Funzione}
\\ \\
Classe interna a RegionObj che rappresenta il memento utile al salvataggio e al ripristino di uno stato precedente del sistema per gli oggetti a livello Regionale che verranno gestiti dal sistema.
\\ \\
\textbf{Attributi} %i campi dati
\\ \\
\textbf{- List$<$Double$>$ time\_pet\_mem} % - = private, += public, #=protected
 \begin{verse}riferimento al vettore dei tempi pet presente in RegionObj utile al ripristino dello stato del sistema\end{verse}
\textbf{- List$<$Double$>$ delta\_mem} % - = private, += public, #=protected
 \begin{verse}riferimento al vettore del delta in RegionObj utile al ripristino dello stato del sistema\end{verse}
\textbf{- List$<$Double$>$ nsd\_mem} % - = private, += public, #=protected
 \begin{verse}riferimento al vettore dell'nsd presente in RegionObj utile al ripristino dello stato del sistema\end{verse}
\textbf{- Double[][] roi\_mem}
\begin{verse}riferimento alla matrice ROI presente in RegionObj utile al ripristino dello stato del sistema\end{verse}
\textbf{- String[] labels\_mem}
\begin{verse}riferimento all'array di etichette ROI relative ai campi presenti nel file .txt a livello regionale utile al ripristino dello stato del sistema\end{verse}
\textbf{- int roi\_cols\_mem}
\begin{verse}riferimento al numero di colonne presenti nella matrice ROI utile al ripristino dello stato del sistema\end{verse}
\textbf{- String path\_mem}
\begin{verse}riferimento al percorso nel file system del file regionale usato, utile al ripristino dello stato del sistema\end{verse}
\\ \\
\textbf{Metodi} %i campi dati
\\ \\
\textbf{+ RegionMem()} % - = private, += public, #=protected
 \begin{verse}costruttore di un memento a partire dal relativo oggetto regionale\end{verse}
\textbf{+ ObjInterface restoreState()}
\begin{verse}per impostare lo stato del sistema con i dati salvati precedentemente all'interno del Memento e restituire l'oggetto dopo il ripristino\end{verse}

% VoxelObj
\subsubsection{VoxelObj}
\textbf{Funzione}
\\ \\
Questa interfaccia rappresenta la gestione generale di oggetti a livello di Immagine.
\\ \\
\textbf{Relazione d'uso con altre componenti}
\begin{itemize}
\item \textit{La classe \`e utilizzata da:}\\
	it.tetratron.pera.model.ObjectManager\\
	it.tetratron.pera.model.algorithms.AlgorithmInterface\\
\item \textit{La classe utilizza:} \\
	it.tetratron.pera.model.ErrorExc\\
	it.tetratron.pera.model.objects.nifti.Nifti1Dataset
\end{itemize}
\textbf{Metodi} %i campi dati
\\ \\
\textbf{+ void load(String, String)}
\begin{verse}permette il caricamento in memoria dei dati a livello di Immagine presenti nei file di input\end{verse}%: la presenza di due stringhe indica che verranno caricati sia i dati della maschera ("`"`mask"'"') che dell'immagine ("`"`image"'"')\\
\textbf{+ void loadMask(String)}
\begin{verse}permette il caricamento in memoria dei dati della maschera\end{verse}
\textbf{+ void save(String,String)}
\begin{verse}permette il salvataggio della nuova maschera e della nuova immagine\end{verse}
\textbf{+ double getValue(int,int,intshort)}
\begin{verse}restituisce il valore x,y,z all'istante t\end{verse}
\textbf{+ void copyHeader(VoxelObj)}
\begin{verse}copia l'header dell'immagine tra 2 oggetti\end{verse}
\textbf{+ void copyMaskHeader(VoxelObj)}
\begin{verse}copia l'header della maschera tra 2 oggetti\end{verse}
\textbf{+ boolean existsMask()}
\begin{verse}controlla se \`e stata caricata una maschera\end{verse}
\textbf{\# Nifti1Dataset getAdaptee()}
\begin{verse}ritorna il file relativo all'immagine\end{verse}
\textbf{\# Nifti1Dataset getAdapteeMask()}
\begin{verse}ritorna il file relativo alla maschera\end{verse}
Verranno forniti dei metodi per restituire (getting) o impostare (setting) i file e le matrici della maschera e dell'immagine\\
Verranno forniti i metodi per restituire le dimensioni X,Y,Z,T dell'immagine\\
\textbf{+ Memento createMemento()} \begin{verse}chiama la creazione del memento relativo a VoxelObj, per un successivo ripristino del sistema\end{verse}
\textbf{+ double getValue(int, int, int, short)} \begin{verse}legge e ritorna il valore dell'immagine nel punto X, Y, Z, T\end{verse}
\textbf{+ double[] getTmcrs(int, int, int)} \begin{verse}ritorna un array ad 1 dimensione contenente tutti i tempi T relativi ad un punto X, Y e Z\end{verse}

% VoxelObjAdapter
\subsubsection{VoxelObjAdapter}
\textbf{Funzione}
\\ \\
Questa classe rappresenta gli oggetti a livello di Immagine che verranno gestiti dal sistema.
\\ \\
\textbf{Relazione d'uso con altre componenti}
\begin{itemize}
	\item \textit{La classe \`e utilizzata da:}
	it.tetratron.pera.model.ObjectManager\\
	it.tetratron.pera.model.algorithms.DecayCorrectionImage\\
	it.tetratron.pera.model.algorithms.SummedPET\\
	\item \textit{La classe utilizza:}\\
	it.tetratron.pera.model.objects.nifti.Nifti1Dataset\\
	it.tetratron.pera.model.ErrorExc\\
\end{itemize}
\textbf{Attributi} %i campi dati
\\ \\
\textbf{- Nifti1Dataset adaptee} % - = private, += public, #=protected
 \begin{verse}il file immagine da gestire\end{verse}
\textbf{- Nifti1Dataset adaptee\_mask} % - = private, += public, #=protected
 \begin{verse}la maschera relativa all'immagine da gestire\end{verse}
\textbf{- static final String directory} % - = private, += public, #=protected
 \begin{verse}la cartella dove verranno salvati tutti i file temporanei per il corretto funzionamento di VoxelObjAdapter\end{verse}
\textbf{- File cache\_file} % - = private, += public, #=protected
 \begin{verse}file temporaneo relativo all'immagine\end{verse}
\textbf{- File cache\_file\_mask} % - = private, += public, #=protected
 \begin{verse}file temporaneo relativo alla maschera\end{verse}
\\ \\
\textbf{Metodi} %i campi dati
\\ \\
Verranno forniti dei costruttori per inizializzare correttamente il file immagine (ed eventualmente la maschera) partendo dal percorso degli stessi nel file system\\
\textbf{+ void checkConsistence()}
\begin{verse}metodo per controllare che le dimensioni x,y,z di maschera ed immagine coincidano: in caso contrario, lancia un'eccezione di tipo ErrorExc\end{verse}
\textbf{+ load(String)}
\begin{verse}permette il caricamento in memoria dei dati dell'immagine a partire dal percorso della stessa nel file system\end{verse}
\textbf{+ void loadMask(String)}
\begin{verse}permette il caricamento in memoria dei dati della maschera a partire dal percorso della stessa nel file system\end{verse}
\textbf{+ void load(String, String)}
\begin{verse}permette il caricamento in memoria dei dati a livello di Immagine presenti nei file di input: la presenza di 2 stringhe indica i percorsi nel file system della maschera e dell'immagine stessa\end{verse}
\textbf{+ void copyHeader(VoxelObj)}
\begin{verse}copia l'header dell'immagine, contenuta nel VoxelObj in ingresso, nell'oggetto di invocazione\end{verse}
\textbf{+ void copyMaskHeader(VoxelObj)}
\begin{verse}copia l'header della maschera, contenuta nel VoxelObj in ingresso, nell'immagine dell'oggetto di invocazione\end{verse}
\textbf{+ void copyInMaskHeader(VoxelObj)}
\begin{verse}copia l'header della maschera, contenuta nel VoxelObj in ingresso, nella maschera dell'oggetto di invocazione\end{verse}
\textbf{+ boolean existsMask()}
\begin{verse}controlla se nell'oggetto \`e stata caricata anche una maschera\end{verse}
\textbf{+ void save(String)}
\begin{verse}permette il salvataggio della nuova immagine nel file creato nel percorso indicato dalla stringa in ingresso\end{verse}
\textbf{+ void saveMask(String)}
\begin{verse}permette il salvataggio della nuova maschera nel file creato nel percorso indicato dalla stringa in ingresso\end{verse}
\textbf{+ void save(String,String)}
\begin{verse}permette il salvataggio della nuova maschera e della nuova immagine nei file creati nei percorsi indicati dalle stringhe in ingresso\end{verse}
\textbf{+ double getValue(int,int,intshort)}
\begin{verse}restituisce il valore x,y,z all'istante t.\end{verse}
Verranno forniti dei metodi per restituire (getting) o impostare (setting) i file e le matrici della maschera e dell'immagine. In particolare, il setter e il getter per la matrice di dati dell'immagine saranno forniti con, relativamente, input ed output presentanti un array a 4 dimensioni di double ma anche con una matrice 3D di dati dello stesso tipo (per il setting, anche con un array bidimensionale), in quanto alcuni algoritmi restituiranno matrici di immagini senza la quarta dimensione, quella del tempo\\
Verranno implementati i metodi per restituire le dimensioni X,Y,Z,T dell'immagine\\
\textbf{+ double[] getVoxDims()}
\begin{verse}ritorna un array di double contenente 3 elementi rispecchianti la dimensione dei voxel nelle 3 dimensioni dell'immagine (in ordine: X,Y,Z)\end{verse}
\textbf{+ void finalized()}
\begin{verse}metodo sovrascritto per permettere un'ottimizzazione del comportamento del garbage collector, allo scopo di eliminare i file temporanei creati\end{verse}
\textbf{\# Nifti1Dataset getAdaptee()}
\begin{verse}ritorna il file relativo all'immagine\end{verse}
\textbf{\# Nifti1Dataset getAdapteeMask()}
\begin{verse}ritorna il file relativo alla maschera\end{verse}
\textbf{+ double getValue(int, int, int, short)} \begin{verse}legge e ritorna il valore dell'immagine nel punto X, Y, Z, T\end{verse}
\textbf{+ double[] getTmcrs(int, int, int)} \begin{verse}ritorna un array ad 1 dimensione contenente tutti i tempi T relativi ad un punto X, Y e Z\end{verse}
\textbf{+ Memento createMemento()} \begin{verse}chiama la creazione del memento relativo a VoxelObj, per un successivo ripristino del sistema\end{verse}
 
% VoxelMem
\subsubsection{VoxelMem}
\textbf{Funzione}
\\ \\
Classe interna a VoxelObjAdapter che rappresenta il memento utile al salvataggio e al ripristino di uno stato precedente del sistema per gli oggetti a livello di Immagine che verranno gestiti dal sistema.
\\ \\
\textbf{Attributi} %i campi dati
\\ \\
\textbf{- VoxelObj state}
\begin{verse}copia dell'oggetto a livello di Immagine da memorizzare nel memento, utile al ripristino dello stato del sistema\end{verse}
\\ \\
\textbf{Metodi} %i campi dati
\paragraph{}
\textbf{+ VoxelMem()} % - = private, += public, #=protected
 \begin{verse}costruttore di un memento a partire dal relativo oggetto a livello di Immagine\end{verse}
\textbf{+ ObjInterface restoreState()}
\begin{verse}per impostare lo stato del sistema con i dati salvati precedentemente all'interno del Memento e restituire l'oggetto dopo il ripristino\end{verse}
\\ \\
%Sake
\subsubsection{Sake}
\textbf{Funzione}
\\ \\
Classe generale per la gestione di tutti gli oggetti ottenuti da file in formato proprietario .sake mediante caricamento in memoria dei dati.
\\ \\
\textbf{Relazione d'uso con altre componenti}
\begin{itemize}
	\item \textit{La classe \`e utilizzata da:}\\
	it.tetratron.pera.model.algorithms\\
	\item \textit{La classe utilizza:}\\
	it.tetratron.pera.model.ErrorExc\\
\end{itemize}
\textbf{Metodi} %i campi dati
\\ \\
\textbf{+ static String getTempDir()} % - = private, += public, #=protected
 \begin{verse}ritorna il percorso della cartella temporanea nel file system utilizzata per la gestione dei file .sake\end{verse}
 \textbf{+ void load(String)}
\begin{verse}metodo che verr\`a implementato dalle classi derivate: permette il caricamento dei dati da un file .sake in output, il cui percorso nel file system \`e indicato da una stringa\end{verse}
 \textbf{+ void save(String)}
\begin{verse}metodo che verr\`a implementato dalle classi derivate: permette il salvataggio dei dati in un file .sake di output, il cui percorso nel file system \`e indicato da una stringa\end{verse}

% SakeRegionObj
\subsubsection{SakeRegionObj}
\textbf{Funzione}
\\ \\
Questa classe, derivata dalla classe Sake, rappresenta e gestisce mediante caricamento in memoria gli oggetti ottenuti da file .sake contenenti dati a livello regionale.
\\ \\
\textbf{Relazione d'uso con altre componenti}
\begin{itemize}
	%\item \textit{La classe \`e utilizzata da:}
	\item \textit{La classe utilizza:}\\
	it.tetratron.pera.model.SakeManager
	it.tetratron.pera.model.TxtManager\\
	it.tetratron.pera.model.ErrorExc\\
	it.tetratron.pera.model.params.RSSAParam\\
	it.tetratron.pera.model.params.SAIFParam\\
	it.tetratron.pera.model.params.SAParam\\
	it.tetratron.pera.model.params.StdSAParam\\
\end{itemize}
\textbf{Attributi} %i campi dati
\\ \\
\textbf{- double[][] alfa} % - = private, += public, #=protected
 \begin{verse}la matrice contenente l'output di alcuni algoritmi denominato "`"`alfa"'"'\end{verse}
\textbf{- double[][] beta} % - = private, += public, #=protected
 \begin{verse}la matrice contenente l'output di alcuni algoritmi denominato "`"`beta"'"'\end{verse}
\textbf{- double[][] fit} % - = private, += public, #=protected
 \begin{verse}la matrice contenente l'output di alcuni algoritmi denominato "`"`fit"'"'\end{verse}
\textbf{- double[][] parameters} % - = private, += public, #=protected
 \begin{verse}la matrice contenente l'output di alcuni algoritmi denominato "`"`parameters"'"'\end{verse}
\textbf{- String filename} % - = private, += public, #=protected
 \begin{verse}stringa che indica il percorso del file .sake nel file system\\
\textbf{- RegionObj ref\_reg} % - = private, += public, #=protected
 \begin{verse}l'oggetto a livello di Regione utilizzato per l'elaborazione da cui \`e stato ottenuto il file .sake\end{verse}
\textbf{- ArterialObj ref\_art} % - = private, += public, #=protected
 \begin{verse}l'oggetto a livello Arteriale utilizzato per l'elaborazione da cui \`e stato ottenuto il file .sake\end{verse}
\textbf{- SAParam params} % - = private, += public, #=protected
\begin{verse}i parametri utilizzati per l'elaborazione da cui \`e stato ottenuto il file .sake\end{verse}
\\ \\
\textbf{Metodi} %i campi dati
\\ \\
\textbf{- void checkConsistency()}
\begin{verse}metodo per controllare la validit\`a dei dati prima del salvataggio o del caricamento di un oggetto relativo ad un file .sake\end{verse}
\textbf{- void checkPositiveNegativeValues()}
\begin{verse}metodo richiamato da checkConsistency per controllare che non ci siano colonne presentanti valori positivi dopo dei valori negativi (come richiesto dal capitolato)\end{verse}
\textbf{- createAlfaFile(File)}
\begin{verse}metodo per creare il file .txt relativo alla matrice alfa nel file indicato in ingresso per un successivo inserimento dello stesso nel file contenitore .sake\end{verse}
\textbf{- createArterialFile(File)}
\begin{verse}metodo per creare il file .txt relativo all'oggetto ArterialObj nel file indicato in ingresso per un successivo inserimento dello stesso nel file contenitore .sake\end{verse}
\textbf{- createBetaFile(File)}
\begin{verse}metodo per creare il file .txt relativo alla matrice beta nel file indicato in ingresso per un successivo inserimento dello stesso nel file contenitore .sake\end{verse}
\textbf{- createFitFile(File)}
\begin{verse}metodo per creare il file .txt relativo alla matrice fit nel file indicato in ingresso per un successivo inserimento dello stesso nel file contenitore .sake\end{verse}
\textbf{- createParametersFile(File)}
\begin{verse}metodo per creare il file .txt relativo alla matrice parameters nel file indicato in ingresso per un successivo inserimento dello stesso nel file contenitore .sake\end{verse}
\textbf{- createLogFile(File)}
\begin{verse}metodo per creare un file di log basato sui parametri usati per l'elaborazione nel file indicato in ingresso per un successivo inserimento dello stesso nel file contenitore .sake\end{verse}
Verranno forniti dei metodi pubblici per il getting e il setting dei campi dati privati della classe: in particolare, per il get dei campi rappresentati come matrici (alfa, beta, fit, parameters) sar\`a possibile restituirli come tali (double[][]) ma anche come vettore di vettori, dato che la visualizzazione dei risultati richiede questo tipo di input\\
\textbf{- createRegionalFile(File)}
\begin{verse}metodo per creare il file .txt relativo all'oggetto RegionObj nel file indicato in ingresso per un successivo inserimento dello stesso nel file contenitore .sake\end{verse}
\textbf{+ String getArterialPathFromLog()}
\begin{verse}estrae dal file .sake il file di log e ne ritorna l'attributo ArterialObj\end{verse}
\textbf{- String[] getOldLabelsFromRegional()}
\begin{verse}metodo per ottenere i nomi delle etichette dei campi dal file Regionale originale, utile per assegnare le stesse alle matrici fit e parameters al momento della creazione dei relativi file\end{verse}
\textbf{+ String getRegionPathFromLog()}
\begin{verse}estrae dal file .sake il file di log e ne ritorna l'attributo RegionObj\end{verse}
\textbf{- boolean isValid(SakeManager)}
\begin{verse}metodo per controllare se il dato file .sake in ingresso \`e valido per il tipo Region\end{verse}
\textbf{+ void load()}
\begin{verse}permette il caricamento in memoria dei dati presenti nel file .sake indicato dal percorso impostato precedentemente nel campo dati filename\end{verse}
\textbf{+ void load(String)}
\begin{verse}permette il caricamento in memoria dei dati presenti nel file .sake presente nel file system al percorso indicato dalla stringa in ingresso\end{verse}
\textbf{- void loadAlfa()}
\begin{verse}carica la matrice alfa presente nel file .sake in ingresso in memoria\end{verse}
\textbf{- void loadBeta()}
\begin{verse}carica la matrice beta presente nel file .sake in ingresso in memoria\end{verse}
\textbf{- void loadFit()}
\begin{verse}carica la matrice fit presente nel file .sake in ingresso in memoria\end{verse}
\textbf{- void loadParameters()}
\begin{verse}carica la matrice parameters presente nel file .sake in ingresso in memoria\end{verse}
\textbf{- void loadRegional()}
\begin{verse}carica il RegionObj presente nel file .sake in ingresso in memoria\end{verse}
\textbf{- void loadArterial()}
\begin{verse}carica l'ArterialObj presente nel file .sake in ingresso in memoria\end{verse}
\textbf{+ void save()}
\begin{verse}richiama il salvataggio dei dati presenti internamente alla classe in un file .sake indicato dal percorso impostato precedentemente nel campo dati filename: il file verr\`a quindi sovrascritto\end{verse}
\textbf{+ void save(String)}
\begin{verse}richiama il salvataggio dei dati presenti internamente alla classe in un file .sake da creare nel file system al percorso indicato dalla stringa in ingresso\end{verse}
\textbf{+ String[][] getParametersContent()}
\begin{verse}metodo per ottenere il contenuto del file parameters, compreso di labels. Questo metodo viene utilizzato dalle classi exporter. Utilizza il metodo TxtManager.getFileContent()\end{verse}
\textbf{+ String[][] getFitContent()}
\begin{verse}metodo per ottenere il contenuto del file fit, compreso di labels. Questo metodo viene utilizzato dalle classi exporter. Utilizza il metodo TxtManager.getFileContent()\end{verse}

% SakeVoxelObj
\subsubsection{SakeVoxelObj}
\textbf{Funzione}
\\ \\
Questa classe, derivata dalla classe Sake, rappresenta e gestisce mediante caricamento in memoria gli oggetti ottenuti da file .sake contenenti dati a livello di immagine.
\\ \\
\textbf{Relazione d'uso con altre componenti}
\begin{itemize}
	%\item \textit{La classe \`e utilizzata da:}
	\item \textit{La classe utilizza:}\\
	it.tetratron.pera.model.SakeManager
	it.tetratron.pera.model.ErrorExc\\
	it.tetratron.pera.model.params.RSSAParam\\
	it.tetratron.pera.model.params.SAIFParam\\
	it.tetratron.pera.model.params.SAParam\\
	it.tetratron.pera.model.params.StdSAParam\\
\end{itemize}	
\textbf{Attributi} %i campi dati
\\ \\
\textbf{- VoxelObj mapVt} % - = private, += public, #=protected
 \begin{verse}la matrice contenente dati rappresentanti un'immagine, output di alcuni algoritmi denominato "`"`mapVt"'"'\end{verse}
\textbf{- VoxelObj mapKi} % - = private, += public, #=protected
 \begin{verse}la matrice contenente dati rappresentanti un'immagine, output di alcuni algoritmi denominato "`"`mapKi"'"'\end{verse}
\textbf{- VoxelObj mapVb} % - = private, += public, #=protected
 \begin{verse}la matrice contenente dati rappresentanti un'immagine, output di alcuni algoritmi denominato "`"`mapVb"'"'\end{verse}
\textbf{- VoxelObj mapOrder} % - = private, += public, #=protected
 \begin{verse}la matrice contenente dati rappresentanti un'immagine, output di alcuni algoritmi denominato "`"`mapOrder"'"'\end{verse}
 \textbf{- VoxelObj fit} % - = private, += public, #=protected
 \begin{verse}la matrice contenente dati rappresentanti un'immagine, output di alcuni algoritmi denominato "`"`fit"'"'\end{verse}
 \textbf{- VoxelObj rawVoxel} % - = private, += public, #=protected
 \begin{verse}la matrice contenente dati rappresentanti un'immagine, input degli algoritmi'\end{verse}
\textbf{- enum VoxelObjs}
\begin{verse}indica il tipo di matrice map (Vt, Vb, Ki) oggetto di analisi\end{verse}
\textbf{- VoxelObjs current}
\begin{verse}indica la matrice corrente tra quelle sopracitate oggetto di analisi\end{verse}
\textbf{- String filename} % - = private, += public, #=protected
 \begin{verse}stringa che indica il percorso del file .sake nel file system\end{verse}
\textbf{- RegionObj ref\_reg} % - = private, += public, #=protected
 \begin{verse}l'oggetto a livello di Regione utilizzato per l'elaborazione da cui \`e stato ottenuto il file .sake\end{verse}
\textbf{- ArterialObj ref\_art} % - = private, += public, #=protected
 \begin{verse}l'oggetto a livello Arteriale utilizzato per l'elaborazione da cui \`e stato ottenuto il file .sake\end{verse}
\textbf{- SAParam params} % - = private, += public, #=protected
\begin{verse}i parametri utilizzati per l'elaborazione da cui \`e stato ottenuto il file .sake\end{verse}
\\ \\
\textbf{Metodi} %i campi dati
\\ \\
\textbf{- void checkConsistency()}
\begin{verse}metodo per controllare la validit\`a dei dati prima del salvataggio o del caricamento di un oggetto relativo ad un file .sake\end{verse}
\textbf{- createArterialFile(File)}
\begin{verse}metodo per creare il file .txt relativo all'oggetto ArterialObj nel file indicato in ingresso per un successivo inserimento dello stesso nel file contenitore .sake\end{verse}
\textbf{- createFitFile(File)}
\begin{verse}metodo per creare il file immagine relativo alla matrice fit nel file indicato in ingresso per un successivo inserimento dello stesso nel file contenitore .sake\end{verse}
\textbf{- createLogFile(File)}
\begin{verse}metodo per creare un file di log basato sui parametri usati per l'elaborazione nel file indicato in ingresso per un successivo inserimento dello stesso nel file contenitore .sake\end{verse}
\textbf{- createMapKiFile(File)}
\begin{verse}metodo per creare il file immagine relativo alla matrice mapKi nel file indicato in ingresso per un successivo inserimento dello stesso nel file contenitore .sake\end{verse}
\textbf{- createMapOrderFile(File)}
\begin{verse}metodo per creare il file immagine relativo alla matrice mapOrder nel file indicato in ingresso per un successivo inserimento dello stesso nel file contenitore .sake\end{verse}
\textbf{- createMapVbFile(File)}
\begin{verse}metodo per creare il file immagine relativo alla matrice mapVb nel file indicato in ingresso per un successivo inserimento dello stesso nel file contenitore .sake\end{verse}
\textbf{- createMapVtFile(File)}
\begin{verse}metodo per creare il file immagine relativo alla matrice mapVt nel file indicato in ingresso per un successivo inserimento dello stesso nel file contenitore .sake\end{verse}
\textbf{- createRawVoxelFile(File)}
\begin{verse}metodo per creare il file immagine relativo alla matrice rawVoxel nel file indicato in ingresso per un successivo inserimento dello stesso nel file contenitore .sake\end{verse}
\textbf{- createRegionalFile(File)}
\begin{verse}metodo per creare il file .txt relativo all'oggetto RegionObj nel file indicato in ingresso per un successivo inserimento dello stesso nel file contenitore .sake\end{verse}
Verranno forniti dei metodi pubblici per il getting e il setting dei campi dati privati della classe\\
\textbf{+ String getArterialPathFromLog()}
\begin{verse}estrae dal file .sake il file di log e ne ritorna l'attributo ArterialObj\end{verse}
\textbf{+ double[][][] getCurrentDynPet()}
\begin{verse}metodo che restituisce la matrice dei dati rappresentante l'immagine dell'oggetto analizzato indicato dal campo current\end{verse}
\textbf{+ int getMaxX()}
\begin{verse}ritorna la dimensione X massima, identificabile dalla dimensione X della matrice fit\end{verse}
\textbf{+ int getMaxY()}
\begin{verse}ritorna la dimensione Y massima, identificabile dalla dimensione Y della matrice fit\end{verse}
\textbf{+ int getMaxZ()}
\begin{verse}ritorna la dimensione Z massima, identificabile dalla dimensione Z della matrice fit\end{verse}
\textbf{+ int getMaxT()}
\begin{verse}ritorna la dimensione T massima, identificabile dalla dimensione T della matrice fit\end{verse}
\textbf{+ String getRawVoxelMaskPathFromLog()}
\begin{verse}estrae dal file .sake il file di log e ne ritorna l'attributo DynPetMask\end{verse}
\textbf{+ String getRegionPathFromLog()}
\begin{verse}estrae dal file .sake il file di log e ne ritorna l'attributo RegionObj\end{verse}
\textbf{+ String getRawVoxelPathFromLog()}
\begin{verse}estrae dal file .sake il file di log e ne ritorna l'attributo DynPet\end{verse}
\textbf{- boolean isValid(SakeManager)}
\begin{verse}metodo per controllare se il dato file .sake in ingresso \`e valido per il tipo Voxel\end{verse}
\textbf{+ void load()}
\begin{verse}permette il caricamento in memoria dei dati presenti nel file .sake indicato dal percorso impostato precedentemente nel campo dati filename\end{verse}
\textbf{+ void load(String)}
\begin{verse}permette il caricamento in memoria dei dati presenti nel file .sake presente nel file system al percorso indicato dalla stringa in ingresso\end{verse}
\textbf{- void loadAlfa()}
\begin{verse}carica la matrice alfa presente nel file .sake in ingresso in memoria\end{verse}
\textbf{- void loadFit()}
\begin{verse}carica la matrice immagine fit presente nel file .sake in ingresso in memoria\end{verse}
\textbf{- void loadMapKi()}
\begin{verse}carica la matrice immagine mapKi presente nel file .sake in ingresso in memoria\end{verse}
\textbf{- void loadMapOrder()}
\begin{verse}carica la matrice immagine mapOrder presente nel file .sake in ingresso in memoria\end{verse}
\textbf{- void loadMapVb()}
\begin{verse}carica la matrice immagine mapVb presente nel file .sake in ingresso in memoria\end{verse}
\textbf{- void loadMapVt()}
\begin{verse}carica la matrice immagine mapVt presente nel file .sake in ingresso in memoria\end{verse}
\textbf{- void loadRawVoxel()}
\begin{verse}carica la matrice immagine rawVoxel presente nel file .sake in ingresso in memoria\end{verse}
\textbf{- void loadRegional()}
\begin{verse}carica il RegionObj presente nel file .sake in ingresso in memoria\end{verse}
\textbf{- void loadArterial()}
\begin{verse}carica l'ArterialObj presente nel file .sake in ingresso in memoria\end{verse}
\textbf{+ void save()}
\begin{verse}richiama il salvataggio dei dati presenti internamente alla classe in un file .sake indicato dal percorso impostato precedentemente nel campo dati filename: il file verr\`a quindi sovrascritto\end{verse}
\textbf{+ void save(String)}
\begin{verse}richiama il salvataggio dei dati presenti internamente alla classe in un file .sake da creare nel file system al percorso indicato dalla stringa in ingresso\end{verse}
